\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Compiladores 1~~~(FGA0003)}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Introdução
 \\
Autômatos
 \\
Organização e estrutura de compiladores e interpretadores.
 \\
Análise léxica.
 \\
Expressões Regulares
 \\
Análise sintática.
 \\
Gramáticas Regulares e Livres de Contexto
 \\
Estruturas de Dados e representação interna de código-fonte.
 \\
Análise semântica.
 \\
Geração e otimização de código.
 \\
Máquinas abstratas e ambientes de tempo de execução.
 \\
Projeto de Compiladores.
 \\
Compiladores, Interpretadores e Parsers na Engenharia de Software.
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
(eBrary) TREMBLAY, J. P.; SORENSON, P. G. Theory and Practice of Compiler Writing. BS Publications, 2008.. Disponível em: \url{http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10416238}
 \\
(open access) WIRTH, N. Compiler Construction. Zurich, November, 2005. ISBN 0-201-40353-6. Disponível em: \url{http://www.ethoberon.ethz.ch/WirthPubl/CBEAll.pdf}
 \\
(eBrary) Singh, R. Design and Implementation of Compiler. New Age International, 2009. Disponível em: \url{http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10318741}
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) Subramanian, K. G. Formal Models, Languages and Applications. World Scientific, 2006. Disponível em: \url{http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10201404}
 \\
(eBrary) HERRERA HERNÁNDERZ, E.; CASANOVAS HERRERO, N. Compilación II. Editorial Félix Varela, 2006. Disponível em: \url{http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10431161}
 \\
(eBrary) MARTIN-VIDE, C. Scientific Applications of Language Methods. Imperial College Press, 2010. Disponível em: \url{http://site.ebrary.com/lib/univbrasilia/docDetail.action?docID=10480156}
 \\
KOWALTOWSKI, T. Implementação de Linguagens de Programação. Editora Guanabara, 1983.
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Estruturas de Dados 1.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

